<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 mille miglia</title>
    <description>Home of 猫大师 and Herr Giraffe.</description>
    <link>https://lmodan.github.io/</link>
    <atom:link href="https://lmodan.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 19:27:13 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 19:27:13 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.6.2</generator>
    
      <item>
        <title>落日云霞</title>
        <description>&lt;div&gt;&lt;h1 style=&quot;display: inline&quot;&gt; 在意大利的托斯卡纳&lt;/h1&gt; &lt;p style=&quot;display:inline&quot;&gt; 一场持续的干旱使得土地结块，仿佛它并不情愿呈现给我们最美的一面。即便如此，这田园风光也实在是动人心魄。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;我们清晨从卡尔斯鲁厄出发，平时8点之前常在梦乡的猫大师还在4点钟发了一个“打卡”的微信朋友圈，以示纪念。起得这样早，按计划是快快穿过瑞士，在朝阳升起的时候，我们就应该到达雪山脚下了，再尽量在晨雾还没散的时候——这是拼运气的事情，赶到科莫湖。可一进入瑞士却发现这伙人周五也起床很早，纷纷开车出门堆在了路上——瑞士本来不大，重要城市屈指可数，其他地方多山，联络都市的高速也就那么几条，没有什么冗余的道路，去向同一个方向的人，就都堆在一条路上了。来之前同事提醒说瑞士高速限速120，和德国不同，千万不要超速，罚金比较贵，现在看来话是没错，但能通畅地跑到120已经是谢天谢地了。更糟糕的是，鹿司机并不太信任导航提示，看高速路牌显示岔道口右拐去卢瑟恩，左拐去苏黎世，就自作主张向右去了，这样一来导航马上提示你距离Lugano的路程多了100公里，时间也自然要多出一小时，让鹿司机后悔了大半路。在川流的车里我们等来了日出的时间，天渐渐明朗了，却并不见太阳，高速修路改道也弄得人一头雾水，仿佛既不知道自己在哪儿，又不知道几点了，挑个方向走，又不是特别确定能到哪里去。我们大概在卢瑟恩附近耽误了一阵子，突然发现了湖水，这下兴致就来了——和青海西藏相似的，雪山脚下的湖都有着碧蓝的颜色，又清澈万分。穿山高速行走在山侧，不时有半开放的隧道，遇到停车区下来歇歇，一开车门清冽的风瞬间就把人吹清醒了，但山上的雪顶还是埋在云里。看天气上说，北面来的冷锋吹着雨，从德国一路追着我们南下，大概到这里就被阿尔卑斯群山挡住了吧，怪不得迎风坡这面见不到太阳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈达德隧道两头都在瑞士境内，但两边景色实在是不同，17km的隧道尽头是整个视线之中都是一片金色，从瑞士的德语区到了意语区，人们的行为似乎也变化了，什么开车变线不打转向灯的事情从偶尔发生变成了常态，这种状况一直持续到意大利境内，如果在路上看到一人特别规矩，黄黄的转向灯闪过来闪过去，那人一定是德国司机，接近一看果不其然，车牌是来自慕尼黑的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们到达Lugano的时候，已经快到中午了。这儿有着时髦的一群，看起来清闲，开着大好车或一身跑步装扮在湖边闲逛的，周五不用上班的人。天鹅在湖里，鸭子在岸上，漂亮的艺术馆广场并不繁忙，这和我们想的可能不大一样。ETZH有个校区在这里，上次看到well-tempered metadynamics一个研究组就在这湖边上，还甚是羡慕，现在歇下来，却觉得清静过头了。沿着湖岸转向东北去，就又进了山，路愈发变窄，路边一栋栋别墅飞速抛向身后，前面一个牌子：“欢迎来欧盟”告诉我们意大利真的到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利警察3个一堆在闲聊，每辆车都要检查一下，看我们护照是中国人，就有了意大利人对中国人额外的关照：“请出示一下钱包里的现钞”，只要不是一沓500块欧元的大钞，他们摆摆手我们就继续行程了。以前听熊说意大利的中国生意人在缴税上动手脚，为了避免被查都是用一摞摞现金，而不是银行中转，砖块一样的500欧元大钞摆一屋子肯定是一幅奇景，就和前阵“人民的名义”电视剧里似的，不过我们钱包里现金加起来也不够一张500块，这一遭就并没有什么戏剧性。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_2175.jpg&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		“角斗士”小路——在电影里这几颗小树也成了明星，甚至是罗素克劳“轻抚”过的这些野草/麦子。摄于Pienza附近，Agriturismo a Terrapille东北方向。
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_2027.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_2314.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
			月亮在晚霞时分升起，最后的阳光映照在Capella di Vitaleta的墙上，透着玫瑰粉红色。摄于146省道接近Agriturismo Poderino东边。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Abbazia di Sant'Antimo的塔楼和丝柏。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;米兰和佛罗伦萨两个城市有着不同的特点，也都十分迷人，但是至少对于长颈鹿先生来讲吸引力却有限。一座以时尚和银行著称的现代都市加上一个文艺复兴之都，都是游客熙熙攘攘，游客中间穿梭小偷骗子，人群旁都是网红视频服装首饰店面的地方，让人喜爱的同时，又有种多少有些荒谬、刻意的疏离感。穿针引线的乡间小路带我们穿过San Gimignano和Monteriggioni，托斯卡纳的原野才真正把他安宁而富有活力的一面展现给我们。这两个去处亦是地方名胜，长颈鹿先生在“刺客信条”游戏里面早早已经跟随主角流连于城堡塔楼之间，真正见到实景的时候感受还是很不一样的。泥土颜色的小城，安静的街市，热情的人们…
但此些地方不宜久留，明信片里的风景像一颗种子一样，在我们愈接近Pienza的时候愈发茂盛，已经长成了一颗耸立的丝柏。猫大师沿途也充满了创作热情，端着相机咔咔咔一路都很少休息，而鹿司机在驾驶的同时也在疑惑：那些风景到底在哪里？多数时候，你就是猴急也没用，蜿蜒的公路把人带到一个又一个小镇上，一会儿又回到田野里，太阳已经越来越低，但另外的时候只需要一瞥，几棵柏树，一座白色的小教堂就突然出现在视线中，正当鹿司机还在疑惑为啥路边有这么大停车区，还有一辆宝马为什么反方向停在路边停车区的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是这儿就是这儿~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实是一场干旱，土地里的土块像土豆一样大，却并没有多少水分。农民们可能已经嗅到了几天后即将到来的雨水的气味（或看过天气预报），把干旱的田野翻了又翻，犁了又犁，粉末的土和结块的土，阳光下反射着不同的颜色，让这些秃秃的丘陵看起来像沙丘一般——也许这正是其绝妙之处——流动的沙丘，或者大海，踏在脚下，却又是坚实的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆起当初在卢浮宫里，不可一世的拿破仑远征过这里，带回了无数战利品/纪念品，使得卢浮宫中大部分展厅都在展示这些伊特拉斯坎的饰品，工具，等等等等——相比起其他星辰一般的文艺复兴画作，以及高楼之上角落里藏起来的更现代些的荷兰人作品，这些泥土罐子光辉确实有限。但是身在此处，回忆起以往所见，那些线条——不论是从希腊人或埃及人处学来的，或是受到了这些原野上大地曲线的启示，就变得生动起来，“啊原来如此！”，原来如此他们的罐子和罐子上的人物动物都是长条抽象的光滑曲线造型，原来这些被当初汉尼拔的大象震慑而瑟瑟发抖的泥土养育了这些爱吃橄榄的人，原来如此这些土壤颜色的砖被砌成了他们的城墙，建成了他们的神庙，教堂，以至于整座城市都是这样的土壤颜色，锡耶纳或佛罗伦萨，无数泥瓦工匠的心血汗水混在这泥土里，在丘陵那边，南方不远的地方，堆砌起了所谓七丘之城，所谓万城之城——罗马。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1272.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1722.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		San Gimignano塔楼拱门下、阳光里的小憩。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从锡耶纳圣母教堂上眺望Basilica of San Domenico。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1658.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1446.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		锡耶纳教堂未完成的殿堂只剩露天立柱。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从Monteriggioni城里向外望。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;当这片土地上的人发达的时候，他们觉得大理石有漂亮的颜色，他们的银行业发展带来了无尽的财富，锡耶纳人们的野心也极度膨胀。他们想在原本就已富丽堂皇的圣母教堂之上再盖一层，把原先十字形教堂的长边当作新殿堂的短边耳室，但终究敌不过时运——一场瘟疫袭击城池，人口锐减，开工的宏伟工程再也没能完成。今日只有一面完工的大殿立柱和规划中的教堂正面立壁孤单地扯破了锡耶纳的天际线，突兀地指向天空，矗立于时间之河中，这些遗迹变成了人类野心、毋宁说是决心的的纪念碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;系统性的知识被留存在了这些纪念碑下，时日运转，教堂之中装修花里胡哨的密室图书馆还摆放着一些弥撒的乐谱，偌大的书页，一页上面却写不了几个乐句，也许正是古人的生活中信息量的写照，今日的锡耶纳是有名的大学城，饭馆里几位学生手上的教科书，寥寥几页的内容描述出的世界，或许就比整个教堂图书馆里的藏品还要绚丽。不过另一方面，这些现代书籍，却又确实是从前人日复一日的辛劳积累流传下来的。他们通过研究学习旧有的知识，越过老师同学设置的陷阱沟壑，通过讨论，完成作业，解决进一步的问题，居然就能把人们对这世界的认识又往前推进一层；饭馆的另一边厨师们也没闲着，他们的手艺仍旧是旧有世界的结晶，加上新世界风味的料理。而斗室之中，游客们，学生们，白领和蓝领工人们，谁又不是如此呢？时间流逝如是，从千年前制陶人捧一捧泥土捏罐子盛水装粮，农夫放牧挤奶，到工匠们炼铁烧砖，采石铸塔，拼绘起教堂地板上那些大理石彩画，居然一直流淌到了今天有一个利用电脑模拟辅助设计有机分子材料的物理学家在这里写文感慨，这是多么不可思议的一件事情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看门外吧，整整一座热闹的城，四处流转的人们和运作的机器，加上那些无声的砖石，历经了无垠时光蚀刻的盛景。
这难道不是我们——这一群一生不过百年的凡人——创造出的永恒？&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_0819.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_0887.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Duomo di Milano飞扶壁上的装饰花雕。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从Ponte Vecchio桥看Arno河景。 
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_0652.jpg&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		阿尔卑斯山区湖滨的交响：卵石、天鹅、青草、树木、湖水、云朵、房子、镇子和人——从San Siro看科莫湖。
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/zh/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/zh/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</guid>
        
        <category>tuscany</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>zh</category>
        
        <category>tuscany,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Last Drop of the Sun</title>
        <description>&lt;div&gt;&lt;h1 style=&quot;display: inline&quot;&gt; Tuscany, Italy&lt;/h1&gt; &lt;p style=&quot;display:inline&quot;&gt; greeted us with the sub-optimal scenery of the year, some drought problems, nevertheless the landscape is still breathtakingly beautiful. &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;We have had left Karlsruhe very early in the morning and hasted southwards as fast as possible to catch the first rays of sunlight right at the feet of those snow-covered summits, at least it was planned as such. In Switzerland traffic jammed along the Autobahn and Herr Giraffe has made a wrong decision to head for Lucerne while the navigation opted for Zurich, effectively prolonging the journey to Italy for another hour. Plus, as daylight falls there is no way the sun shows himself, not on this side of the Alps to say the least, and by the time we reached Lugano on the other side, it was already noon.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_2175.jpg&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		Gladiator Road as per our agriturismo host, plus the wheat/weed Russel may have had caressed. A view of Agriturismo A Terrapille from NE near Pienza.
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_2027.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_2314.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Moon rising as the last drop of the sun paints Cappella di Vitaleta rosepink. Shot from parking section on Strada Provinciale 146 east of Agriturismo Poderino.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		The tower of Abbazia di Sant'Antimo.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Milan and Florence are charming cities however cities do not appeal so much, at least not &lt;em&gt;that&lt;/em&gt; much according to Herr Giraffe. Threading through villiages as San Gimignano and Monteriggioni like in Assassin’s Creed the game, we have finally reached the postcard-photo-shooting-position which came quite as a surprise on the side of the regional road: Herr Giraffe was just wondering why there is parking space with a BMW pulled over when he caught a glimpse of the blanc, shiny wall of the chapel of St. Vitaleta as the sun began to dim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terrain being solid as it indeed is, with earth either in the shape of dust powders, or ploughed to be fragments in the silhouette of potatoes, clearly owing to the drought, there is however the impression that we are flowing according to the curvature of an immerse setup of waves that expands miles and miles across the heart of Italy. Etruscan artefacts may seem less impressive in the Louvre compared to other brilliance, however positioning himself right here in the cradle of those artefacts, one might just imagine how the curvatures of the earth could have inspired the paintings on the clay and the shape of potteries themselves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the earth, who breed these Roman and thence Italians, trembled when Hannibal came with elephants, became their walls, their shrines and chapels, even the whole of a city is shaded in the color of Tuscan earth, and through the sweat and tears of handy people became somewhere in the south, the city of all cities: Rome.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1272.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1722.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		A moment of peace and joy in the sun in San Gimignano.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		The view of Basilica of San Domenico from the Duomo in Siena.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1658.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_1446.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Unfinished hall of Duomo of Siena.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Inside of Monteriggioni.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;When they prospered with marbles and banking, the people in Siena grew so ambitious. One cathedral planned above one another, a cross over another cross. Today the unfinished pillars and the facade look lonely and abrupt as they break the skylines of Siena. However reaching the skies as their form get fixed in the river of time, the effort itself became unfaded monuments of human endeavour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Systematic knowledge is preserved as university students learn from the wise words from the books, much better printed than the ones locked in the library inside the Duomo, again those students also hurrdle over artificially set-up problems and discuss to be even more knowledgable. Meanwhile, interestingly, in the kitchens the cooks also pass their secret codes of how to bake a pizza, good enough to serve every customer sitting under the same roof - the tourists, the students, white collar, and blue collar. On and on we got through pottery making, herding, to stone lifting and marble puzzle solving, and even onwards to some computer-assisted organic moledular designing physcist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How time has passed! And just in front of you what a lively city the immortal time has gifted us.
Or rather it is us, the mortal, who have achieved?&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_0819.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_0887.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Decorations of flying buttresses of Duomo di Milano.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		River Arno viewed from Ponte Vecchio. 
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/1710-italia/IMG_0652.jpg&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		Harmony of the swan, the clouds, the water, the sun, the villiage, and the people around an Alpine lake: Lago di Como viewed from San Siro.
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/en/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/en/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</guid>
        
        <category>tuscany</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>en</category>
        
        <category>tuscany,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>你好！</title>
        <description>&lt;p&gt;这是我们网站上面的第一篇文章！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个网站是使用Jekyll生成的，并存放在Github上面。
长颈鹿先生花了好几个小时折腾 &lt;em&gt;主页上的文章分页&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;多语言支持&lt;/em&gt; 功能，结果无功而返。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll自带的文章分页——比如说在主页显示上一页，下一页，自动把网站里的多个文章5篇放一页上，但是在我们的网站上因为图片较多，干脆一页只显示一片文章——并不能很好地和多语言结合在一起，因为jekyll-paginate并不能按照类别数数，只会数出来网站里总的文章数量，并不会区分中/英文，而我们想要的数值实际上只有总数的一半。jekyll-paginate在好多年前就已经被弃用了，原来的版本演化成了jekyll-paginate-v2，此间另有一系列jekyll-paginate-categories或octopress-paginate之类的其他插件能够替代过时的jekyll-paginate，但是github就是不支持这些另外的插件，解决的办法就是我们只把jekyll生成的结果，也就是_site/文件夹里的内容上传到github，而不是把源码上传，让github自动去生成静态网站。多了一道工序，中间不方便的地方颇多，比如无法使用_config.yaml文件自动设置网站的相关信息，site.url就是个令人头疼的选项，因为自己电脑本地生成的jekyll测试网站是localhost，而github上面的域名是lmodan.github.io，一不小心，网页找不到相关链接，图片就有可能显示不出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用Bootstrap编写的网站理论上能自动适应不同的屏幕尺寸，并且对于retina屏幕有针对性的优化（会载入尺寸稍大的图标，比如网站背景条，文章开头的长颈鹿等等，但并不涉及文章内的照片），可是语言选择的小国旗目前是固定大小的，也许在手机上会偏大一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于文章里的照片来说，读者可以看到照片上的水印，其功能不言自明。我俩能理解有的朋友对于漂亮的照片等等十分喜爱，并且对如此美好事物有“占有欲”，想要得到“原图”，但其实长颈鹿先生觉得这其实并不太合适，另外也着实没有必要。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/zh/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/zh/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</guid>
        
        <category>karlsruhe</category>
        
        <category>germany</category>
        
        
        <category>zh</category>
        
        <category>karlsruhe,</category>
        
        <category>germany</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The First Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;This is the &lt;em&gt;first&lt;/em&gt; blog of our website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This website is compiled with Jekyll and hosted on Github.
After hours experimenting with &lt;em&gt;pagination and multilingual&lt;/em&gt; Herr Giraffe eventually surrendered and called it a day.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turning then for jekyll-paginate-v2 on the second attempt, with the locale settings, it is possible now to paginate/categorize with respect to different languages, the outcome becomes the current version of the website: operational but somehow not-so-elegant. Also theoretically it should work on tablets and smartphones, but some bits like the language selector may not adapt to specific screens so well.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/en/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/en/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</guid>
        
        <category>karlsruhe</category>
        
        <category>germany</category>
        
        
        <category>en</category>
        
        <category>karlsruhe,</category>
        
        <category>germany</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
