<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 mille miglia</title>
    <description>Home of 猫大师 and Herr Giraffe.</description>
    <link>https://lmodan.github.io/</link>
    <atom:link href="https://lmodan.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:55:17 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2018 11:55:17 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>一封给海的情书</title>
        <description>&lt;p&gt;居于卡城，我们距离北边风吹卷着暴虐的海，西边波澜壮阔的海，以及南边日光璀璨月影斑斓的海距离大概相同，8小时的车程，陆地似乎就能走到尽头。我时时和同事们谈起海滨度假的事情，想知道他们更为偏好哪边的海，结果向三个人提问却能得到三种不同的答案，也许不同的海与不同性格相合。在稍许干旱一年的仲夏时节，我们再次启程向南面去了，长颈鹿先生一边做着出游的计划，另一边拖着一条长长的尾巴，顺着网络信号连到办公室的电脑里：修改文稿的事情还没做完——大概运气不好，这第一次能混到共同第一作者的“作品”两次投稿都给打了回来，谁能想到本来3月就该告一段落的事情，尾声袅袅拖到12月还有余音呢。只是在当时我们实在无法预知未来的事情，如果早知道烦心事还要耽搁这么久，路途上的焦虑和杂念还会少一些：假期终究是假期，收拾好行李，这就出发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡城向南走总是需要翻山，而这阿尔卑斯连绵几无阙处。这次我们不走无聊的穿山隧道了，而转而绕路上山，从哥达德山口的顶端翻越过去。一旦登顶，就仿佛闻到了海风的气息。崇山峻岭从瑞士与德国的边境一直延伸到蔚蓝海岸边，把所谓Riviera分成了两半。法国一半直到今天还借着灯红酒绿出名，当年工业发家的英国人们如潮水一般涌来大陆上度假，彻底把这些渔村与海防堡垒改变了模样，一如果阿，新加坡或澳门香港。殖民的故事另说，不过这些旅游城市的风貌变化，大抵却是相似的。确确实实的宝石蓝色的大海之滨，沙滩上点缀着如假包换的珠光宝气的身影，港口里处处泊满了巨贾的游艇，城中操持各种语言，打扮各异的投机商人们和模特们都准备捯饬一番碰碰运气。比较起来，本地的法国住客倒显得有点土里土气的，一处酒吧粉笔写着招牌说我们明天播世界杯决赛啤酒套餐打折，速速预订要不到时候看比赛没位置坐；超市里小碎步跟着周末之前运最后一波新鲜蔬菜和法棍面包的平板车在超市里乱走，人家车推到哪里，顾客就跟到哪里，挑挑拣拣，扒拉掉几片坏了的叶子。在Antibes在港边停车，还需要步行穿过城里这堆烟火气才能过回清净的住处，我本想在摩肩接踵的路边一个小铺随便买两张披萨饼外卖带回家，结果胖墩墩的厨子女士也讲不清那种饼好吃，不好推荐，两边大眼瞪小眼地对垒了起来，等到我说起取折中的办法一荤一素好了，厨师又头脑清醒地马上制止说，“不妥不妥，没肉不行，没肉怎么会好吃呢？”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5602.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		一条小艇从Corniglia山崖下经过。
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;另一侧的意大利海岸则住着法国人天生的冤家，历史上两方互相劫掠袭扰邻居港城的坏事都没少做。意大利人本是富足的，发家甚早，热亚那等等从来就是经济和工业重镇，如今光辉却似乎不及邻居，与世界杯期间的意大利国家足球队同病相怜，昔日风光无限的运动员们现在和观众没有两样，只能通过电视观看比赛，隔海观赏邻居同事获得世界冠军的庆祝焰火了。在热亚那和托斯卡纳中间这一段意大利段的蓝色海岸在经营上也许稍显逊色，不过匣子里还是小心藏有一些室外桃源一般的海角村落，比如Portofino——法拉利拿这名字贴在了代替California的新车上，标榜一种不同于加州阳光下的生活方式，却还不好说这般营销最终结果如何，又比如五渔村，这一群可是真的世界闻名，向络绎不绝的游客们炫耀，有谁翻翻各种游记书籍网站的，不会被这些糖果色房子吸引呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个小庄面包屑一般撒在曲折的海岸线上，每逢有一个的小小的“峡湾”能藏点什么，就真的有一个村子藏在这里面。几个村子如此之小，从村子任意一角走到港边——典型的港口防波堤内也就大概游泳池大小的地方——不过三五分钟的功夫。不过想要到达这些村子，我们中途可是费了大劲。从Genoa过来的路上，高速弯弯绕绕，时不时有修路的地方，就得集中精神、瞪大眼睛，更不必提意大利公路车手司机们了。为了躲他们，也为了瞧瞧海，我们抱着美好心愿，拐到海滨的公路上来赏景，发现窗外展示的并非Riviera招贴画上的香氛四溢的酒店赌场们，一股臭鱼烂虾的气味反倒钻进窗来。天阴沉沉，海风不时裹胁几滴雨水，又要绕路，怕和酒店约定好的时间是赶不及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可就是在这些弯弯绕绕的焦虑之间，我们从Levanto真正驶上海滨山路，一直延续到Riomaggiore，除了仅有的几对行人和渔村公交，其他建筑、喧嚣、甚至路牌，完全消失不见。一窄条沥青就在林间坡上奇怪地跳起舞，一侧鸟瞰，山脚下的海又好似一步之遥。随着山路走向变化，一会儿我们能看到海面，转瞬蓝色又从视野里消失，但等到下次见到她的时候，才发觉原来还是老朋友，依旧是那片海面，微微荡漾着些许波澜。大海倒是悠悠然地没什么事情可着急，太阳也从云后不时探出头来，一阵阵海面金光映得人恍惚，倏尔又阴晴转换，让人分不清时间是暂停了，向后还是向前。如果能跳出这个时间泡泡，从外面观看我们一行，在山间高处绝尘穿梭该是十分潇洒的模样罢，有谁能听到车里俩人嘎吱嘎吱填薯片果腹，但肚子还在咕咕抱怨呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然一个环岛出现，转两圈念咒语似的仔细瞧瞧路牌，时间泡破掉，Manarola近在眼前。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5308.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5666.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		Manarola的著名拍照位置，一座山墙上布满了五颜六色的房子。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Riomaggiore的著名拍照位置，从下面港口出海有五颜六色的Kayak租赁。
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;联络La Spezia与Manarola的火车轰隆隆地穿山而行，比山间公路更为贴近海水，海面一下占据了大半视野从而具有一种扑面而来的震撼。只是这种幸福却是短暂的。窗外蔚蓝一瞬而逝，剩下的时候在山洞里，除了黑黢黢没有别的可看。下午空气也愈发燥热，慕名而来的整车旅客连带他们的大包小裹挤作一团，是更细碎的面包屑，按他们自己的意愿和对假期的想象，要被分配到不同渔村不同位置的住处，而每个人都该于此有心满意足的归宿，想来也是有趣，过家家似的，你在这里他在那处，各自做他人风景里一片拼图，又觉得自己精心挑选的必定是最好的住宿位置云云…思绪开始漫无目的地闲逛。偏偏在这种时候窗外又是一片透彻清冽的钴蓝色的白昼，毫不留情地闪过，因为汗味而皱起的眉头，以及浑噩的思路触电般松弛开来，可是回味还来不及，一股懊恼就已漫上心头，后悔刚刚没有留神、没有看够。就算火车停了，救赎也没有即刻来到，叮咣一路多少狼狈地推箱子爬坡差不多回到刚才路过的地方，已是满头大汗甚至有点中暑，旅店接待对这样游客估计也见得多了，一板一眼地却不着急。交待早餐和交通等等，还大大赞赏起早起去Portovenere的游船，我俩已经热成了通红的龙虾，只能将就等着她说完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不一会儿，俩人改头换面地就蹦跳着去寻真正的龙虾啃了，饭馆窗框外如画一般舒展向远方，热闹下海泡着或排队自拍的如织游人五颜六色，恰似海鲜以及各种酱搅在一起的乱糟糟的面条，也赏心悦目起来。Manarola有着五渔村最为著名的风景之一，在众人皆知的拍照位置，一家看得见风景的酒吧动次打次喧闹非凡，而酒吧背后村民的祠堂修的有如大闹天宫动画片里孙猴变作的小庙一般，模样有点滑稽却不失肃穆地凝视着这片海。对于渔民来说，海大概是可敬又可畏的。人可以寄海而生，捞得起龙虾，可终究没办法一直泡在水里生活，以至于对于几乎全体哺乳动物（除掉鲸鱼）来说，海水并不十分友好。这个星球上自诩进化最高等的毛发覆身的家伙们几乎没有几个喜欢主动去沾水的，比方说猫，大多只敢拿爪子去拍拍水面，然后敬而远之。地中海有不少大陆淡水河流流入各种养料矿物异常丰富，简直是巨型湖泊，好似大陆的一部分，但被陆地圈了起来，水汽蒸发剧烈又导致海洋盐度很高，咸起来比起其他的大洋更甚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是这样种种海洋的特质，都与行船和捞鱼方便，给最早文明的发展额外创造了良机——相比陆运，海上大宗商货运输容易很多，造船的木料容易获得，也方便加工，岛间聚落更容易形成自己的社会组织，以至于那么方便地有古代希腊占岛为王垄断经商，千年之前，别处居民海饿肚子的时候，这伙儿人富甲一方的故事就声名远扬了，云山雾罩还能邪乎成亚特兰蒂斯。从米诺斯的牛开始，这儿的居民就没闲着，一些不知足的人的流浪故事不断上演，附近一圈阿纳托利亚，伯罗奔尼撒，罗马和迦太基城邦不断换幕，岛间一场大战引出奥德修斯和埃涅阿斯在异乡漂泊，然后退场让位给大陆上新发家的埃及亚历山大和罗马。好笑而又让人怨恨的是，Calypso或Dido这些女士也在此间历史记载里都被当成了浪漫的注脚，也不过是注脚而已，之后人们努力千年也没法改正这种社会缺陷，直等到二十世纪有那么几十年因为战火纷飞烧得整个民族几乎不得保全，英雄才不区分男女地投入洪流之中，解放社会之时也解放了自己。然后吃饱喝足了，英雄的后代又把自己搞成了金丝雀，实在令人唏嘘。一切纷纷扰扰都在地中海澡盆的边缘上演，比如希波战争这种和自己等量齐观的“非我族类”促成了最初的政治外交，我族与外族间的阴谋诡计，也给宣传事业揭开了新的篇章，人对人最深的恶意歧视，扭曲和捏造，开始大言不惭地记载在书卷上。在马拉松，在温泉关，公关努力渲染出的稿件声泪俱下，塑造了“东方来客”最早的负面形象，仿佛整个世界的平衡命运就聚焦在这一小片海上（如果打赢了），或海底（打输的一方），一片波涛过后，新世界就再次诞生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澡盆里海洋也不是时时平静，无人不忌惮地传颂着海神的坏脾气，可是试想远在东方的我们呢？太平洋可待我们严厉多了，年年西太平洋台风都要来那么几次，东海甚至渤海都保不齐要遭灾，渡海远行的故事哪怕千年之后也不过寥寥。我们更是怕灾怕祸，如果真有个海神，怕是他脾气就没好过。惹不起躲得起，也怪不得自古传言我们被四海围了起来，别处过不去，久而久之另外那头是啥不会有人问，也就再也无从知晓，谁要是出格或触了霉头，还常常要被问责，古代皇帝们都不得不吃两天素或剃点头发以有所表示。大陆上远行冒险又不如就地屯田稳妥踏实，偶尔来访的海上来客自然就只是学会几样奇技淫巧的毛怪咯？大概如此便有了社会组织的差异，大概如此文化发展了各自的性格，大概如此就潜移默化区分了西方和东方——一片平静的海，是这所有故事的开头。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5661.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5537.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		去往Corniglia的爬山台阶上，一只懒猫尾巴打着节拍，给路人鼓劲。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Monterosso有最大的市集，路边种满了各种植物，有西红柿，三角梅，也有大团的绣球。
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;徒步的路途还在修缮，如此炎热的天气也确实不适合步行跋涉，在山中穿梭的，就全要依托火车。在火车上需要时时留神，这里的窃贼十分嚣张，两位年轻小女孩不知怎么盯上了我俩，还特意放我先下车，把猫大师拦在了后面偷偷拉开背包拉锁摸看起来像钱包的东西。黑黑鼓鼓的，可惜是个墨镜盒，我此时转身正奇怪这小偷一号为啥特意挡路，准备去理论，后面排队下车的旅客也不耐烦了正要发声，说时迟那时快地，小偷二号便丢下了墨镜盒，马上假装捡起来交还给我们。坐火车到Corniglia看猫，或者去Vernazza等日落，总是要拿着列车时刻表瞧了又瞧，做仔细的计划。傍晚时分，背对着夕阳爬山登高，发现最好的照相位置一家饭馆，座位几近被订满了，直到落日最为精彩的时候，穿得像模像样的，岁数大些的，消息灵通的人们纷纷落座，开瓶酒喝，宾客拿手机对着太阳来上两张相片就心满意足了似的。从坡上向下，一同胞一老外摆着三脚架拍摄夕照——慢门可以把海浪模糊成朦胧的一片，而别处景色是清晰的，画面有静亦有动——但是低一点的位置灯塔和背景中的远山就重叠在一起了。大概人们认识和欣赏的方式不大相同，人们追求美的途径以及付出，也不尽相同，只是我不知道这个不远万里背三脚架来拍照的家伙会不会因为没有更上几层台阶而懊恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种交通方式么，则是划艇。此时船上就只有俩人了，清净、亲切而完全贴近海水——事实上在sit-on-top的划艇上面，因为舱室没有盖子，海水被船桨带起，会搞得全身都是，水晾干之后，身上则是大块的盐，舔一舔咸的不行。彼时我们还没有自己的划艇，之前“研究“过不少视频教程，进行了充分的心理建设（默念万一落水了不要慌张），也在Schluchsee上演练过两把，在这里可是真的第一次在开放水面上划船。之后我们带着自己的划艇去过不少次博登湖，水面开阔与海中多少相似，也会有不少波浪，但是湖上终究比起海上水深差别很大，浪涌程度不同。说起来，划艇其实是人类最原始的交通工具之一，和最简单的独木舟在结构和功能上都基本相仿。据说从东南亚出发，人们最初就用介于独木舟和划艇之间的简易船只逐岛扩张，桨迹几乎划遍了南太平洋。没有精确导航，没有地图，很难想象什么样的好奇心能让人跨过一大片水，到地球另一头去瞧瞧。较为现代一些的划艇主要以北冰洋上木头皮革结合的样本发展而来，有了轻便结实的框架和柔软又坚韧的船体，制造和维护修理划艇就变得容易多了，哪怕中途漏水，皮革表层也很好修补。前些年靠着现代导航，通讯，地图，有计划的训练和特制的船，一伙志愿者能几十天从美国划一条大些的船从美国西岸到夏威夷再到澳大利亚，还能有空搞些宣传活动，补充采访场务，最后一堆录像素材剪辑成纪录片在Netflix上面播出还能吹捧一番，确实让人看得心潮澎湃，觉得自己什么时候也该行此壮举，才有得纪念，没有虚度时光似的——还可以拿来向他人邀功。可除去专门为了挑战而践行的所谓英雄事迹，我们其实并不需要再多一种把人从A运到B的慢吞吞的水上交通工具，挑战本身自我感动的成分似乎也多了一些，毕竟提前看天气预报选最好的时节按最理想的路线泛舟比起古人来说简直就是作弊——这和雇佣夏尔巴人上上下下给不同高度的几个前进营地的帐篷里面备好食物水燃料和氧气铺好被窝，然后听向导报告说现在天气好赶快上山，就匆匆系着人家给拉好的绳子勇攀珠穆朗玛峰一样，“壮举”实在是打了不少折扣。不折腾折腾怕过得无聊，要折腾一番又有畏难情绪，不敢直面外界的挑战，或直面而挑战自己，也成了一堆中产人士的好笑病症：一部讽刺的电影comme un avion对着这种自我迷醉的“伟大壮举”中最俗气的一部分开刀抨击，前半段还在艾克絮佩里雄心壮志磨刀霍霍要突破束缚，后半段画风突变破罐破摔糊弄了事，和主题歌comme un avion sans aile —— 没翅膀的飞机字面义一样，落得一个尴尬结局让人啼笑皆非。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5761.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5706.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		Manarola之夜，阳台上眺望满天星辰，就是后来给冻坏了，在被子里瑟瑟发抖半天。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Vernazza的著名拍照位置，看日落的最好地方被饭馆占据了，画面最右边有个碉楼，顶上站着白色海鸥，下面摄影师带着白色小帽子，不来吃饭，就只好到那里占位。
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;可那不过都是些凡俗之事，此时此地，从A到A，不过“纵一韦之所如，凌万顷之茫然”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远远的，岸上小小人型扭转的自拍角度和面孔的像素数还不及桨下波纹看得真切，人声开始混合成无法分辨且无关紧要的一团；离岸稍远，海鸥也不常在此觅食了，只剩下海水轻抚船舷的声音。伴随着波浪形状上下起伏整个划艇拍打，黏滞，与海水融为一体。伸手过去，波浪就从指间流过。按理说海水愈深，洋面的变化愈为多端，波浪的波长也有相应的变化，而较少受到海底或海岸形状的约束。本科大概一年级或二年级的时候几个中学同学在北海公园泛舟，还记得一伙人要详细辩驳起表面波机制的种种，长颈鹿先生此时托着相机拍照，发现等风浪起的时候，无论如何仔细调整，也总是很难把取景器端平，斗争了半天之后才意识到在流动混沌的基础上强求秩序，大抵是徒劳的。海浪轻柔，却无时无刻不是善变的，追马车的高斯，写几个方程算出来呼吸子，万千知识和思绪在具体的问题上并不能做出什么指导。书里的世界究竟不细究水的清冽，也可以忽略了划水形成细密的纹理，更没法详细描述种种细节：指尖和一簇簇汗毛把水的触感和形状告知大脑，舌尖一样能感受到海水，不过此刻苦涩是要咧嘴才能表达的，至于多苦，看嘴咧得多大就好判断。大脑里混合了习得的经验和抽象知识，该是集大成者，但是脑本身又很容易被欺骗：无论从广告纸上还是真正的海里，只要蔚蓝的颜色进入视觉，脑中处理得到的结论就总是畅快解渴的水，苦涩的印象被嵌在动画片、昆虫和和电影的怪兽形象，一遍又一遍暗地里被加强的却是黏黏的绿色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抽象本身虽美，但并不是没有代价。同事们偶尔谈起机器学习与人脑竞争如何如何，感慨于抽象的力量，又无法忽视信息压缩时失真带来的隐患，如果人脑也没法明白建立起逻辑系统的话，恐惧人工智能在普适认知与思辨上超越人类，似乎就站不住脚，比如靠Instagram之类影集训练出来的美颜手机相机卖到非洲去并不适用，还恨不得歧视人家是猩猩，就只能怪训练神经网络的时候，假定丰富全面而不含偏差的数据本身就是歧视的始作俑者。目前机器的感官还是人为设计的，让这样专用系统根据有限经验去讲述未曾听闻的故事，大抵讲出来也只有一堆信息碎片，讲得愈多差池也愈大，如同此刻飞溅的浪花抛向了天边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拥抱着我们的，是星球本身的呼吸韵律，这神秘多变又流动的实体，除却几条帆船点缀其间，便是无垠。我们四面被波浪环绕，飘荡在摇篮里，捧一把海水，捞起来的一点点透明流体瞬时祛魅，变得好似再普通不过。仙女变成雕像，月亮变成石头，水不就是氢和氧，能自发少量电解出一定的质子，称称重量我甚至能告诉你有多少个水分子捧在手里，如果愿意的话，还可以给他们每个分子都起好名字，可是水在乎这些么？海洋依旧是海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掳走或交还这捧水，&lt;br /&gt;
她的颜色却没有减少半分，&lt;br /&gt;
蓝得不可触碰。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5423.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		从摇摇晃晃的Kayak上面看到动人心魄的碧水蓝天。
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 21:12:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/zh/cinque-terre,/italy/2018/12/09/cinque-terre/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/zh/cinque-terre,/italy/2018/12/09/cinque-terre/</guid>
        
        <category>cinque-terre</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>zh</category>
        
        <category>cinque-terre,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A love letter to the sea</title>
        <description>&lt;p&gt;Starting from Karlsruhe, it is equally 8 hours’ drive to the sea, either to the north, to the south, or to the west. Well they have different characters, fitting probably again to various characters among the colleagues. I remember asking 3 people about their favourite trips to the coast, and back-propagated are 3 distinct answers. For an somehow arid summer, we have packed our luggages again and headed south to the riviera, Italian and French.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Southwards from Karlsruhe, there is always the Alps to get over with. Young in terms of geological age, the mountain ranges extend itself almost without a single easy passage. Some decades ago, human saw this irritating and inconvenient, so they made one, with calculated, but also quite brute force. Travelling through Gotthard Pass via the heart of the mountains several rounds, we are literally getting over with it this time. High altitude grasslands, check! Curious looking cattles, check! Paved roads, check! And cobbled roads, check! Also tell me about the views of the valley and bridges hanging in the air so that the two tarmacs running parallel at different altitudes could join. Not necessarily topologically a Mobius band, yet it really drives like one as it is hard to believe such looking road so twisted keeps you on the right side where gravity always points downwards.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also from here it is so high that from the winds you almost smell the sea.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5602.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		A boat awakes the water beneath hills of Corniglia.
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;There is the riviera, almost always ubiquitously as the French one. However from Genoa onwards one also finds a nicely decorated coastline stretching to the east, namely the Italian riviera. Since some strange era the English have got themselves suddenly wealthy and interested for stuff off the rock, grand tourers find their ways to the fishery villages and bankers’ towns here and perpetually changed the riviera. Later dividing the riviera into two parts, the French and the Italian, one of them got better recognition, say, from the likes of royal families and prevailed in the competition of tourism attraction to this day. Coastal forts and fishermen have to give way to glamorous hotels and the casino city, while in the rest of the world similar stories apply to Goa, Macau, Singapore and Hong Kong, well, minus probably colonism.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In these brand-new towns of marble one finds now posh suits on businessman and any shiny stuff in  imaginable forms on the models on the French riviera speaking all kinds of languages. Armanda of yachts occupied harbours, declaring their presence with the shear sizes from miles away. Though in the towns the locals seem a little bit less as posh. We arrived at Antibes on the Bastille Day, when a grove of emotion has already been touchable. All things mundane exhibit themselves without reservation as everyone prepares to witness the best news in years to broadcast from the television. Bars welcomes gathering for the live of grand finale of the World Cup and reminds people of all discounts if they place the orders now, and disregard the people on the yachts betting for the scores of another football match, this is the day working class owns the town.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I remember ordering pizza from a food stand and could not decide between Napoleon something and Riviera some-other-thing, before giving up and asked for a pizza with meat along with another with vegetables. The cook was astonished and went “Ah non, what’s the point with no meat? How is it possible to be tasty without meat in the topping?” See? Mundane people yet so honest and so adorable.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5308.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5666.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		Manarola，a village where every evening a full-spectrum-colored house kiss the sun goodbye.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Riomaggiore, a narrow harbour from which we started kayaking.
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;On the other side where the sun rises from, Italian riviera is not as shiny nor as the people there in ecstasy are the French do, with their national football team also watching games than playing in them. From Genoa to almost Tuscany, this side of the riviera used to sell life styles with the best public relation people writing about them, say, from Lord Byron. Not so long ago Ferrari tried once more remind people of such points by renaming their “entry level” sports car from California to Portofino. Well, I wish it were helpful to strengthen sales number in the largest market of Ferrari. On the other hand though, guess how many tourists from the US or China know about Cinque Terre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All souls, most remarkably recognized as being Chinese, US, or German, seem to enjoy the life style offered by Cinque Terre. Scattered along the coastal natural park, each concave in the hills offers space for a miniature harbour, and dig deeper into the hills you find colorful homes as if built with LEGO expanding each of these harbour areas. Difficult terrain prevents our approaching directly by car to Manarola however the drive starting from Levanto is so rewarding. From time to time the sea shimmers as you have a bird view from the road looking down to the ocean. It seems as if one could open the window and have a dip of finger into the blue but the sea is being patient and kept her distance. Having taken 100 turns to get closer, the same peaceful water still smiles at you, yet again out of reach from a stone’s throw away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On and on the road stretches, very scarcely a road sign reads and a branching of road finds itself winding to one of these villages which is not exactly the destination. Time is lost, with little gasps heard only between us as a blind turn is taken with new piece of road appears into another blind turn. Thoughts of “are we there yet” cannot be told from the Satnav as the map there seemingly rotates itself randomly. Perhaps from the outside it is quite a grasping view a sole driver kicks up dirt along the hillside overlooking an amazing view of the sea, it may work for the advertisements, yet feeling so strange as we have all the scenery to ourselves and got lost in one of the most beautiful places.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oulala there is finally Manarola where our hotel is located, well then, no parking spots.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5661.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5537.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		Corniglia, located on the top of some hills, is only reachable after a climb over a number of stairs. Midway a cat is watching over tourists and cheer them up if he wishes and bothers to do so, note the curled tail of his.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Monterosso, the largest village amongst the five with a huge marketplace.
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;It is not hard to imagine in a tight place in between pieces of rocks commuting becomes an issue, but as we have later learnt, it has been really good we have to take the train, seeing everything from a different perspective. From the tracks there is a huge plus as the viewpoint is even closer to the waterside, and the sea is realy magnificent as sounds of the wave clashing with the breakwater echoes all along the tunnel. Downside is, from within the tunnels there is nothing much to see, apart from once in a while a split second of something so blue from the eyes trickles down into the heart of a eager viewer, expecting so anxiously with wide-open eyes in front of the window the next drop of azure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不一会儿，俩人改头换面地就蹦跳着去寻真正的龙虾啃了，饭馆窗框外如画一般舒展向远方，热闹下海泡着或排队自拍的如织游人五颜六色，恰似海鲜以及各种酱搅在一起的乱糟糟的面条，也赏心悦目起来。Manarola有着五渔村最为著名的风景之一，在众人皆知的拍照位置，一家看得见风景的酒吧动次打次喧闹非凡，而酒吧背后村民的祠堂修的有如大闹天宫动画片里孙猴变作的小庙一般，模样有点滑稽却不失肃穆地凝视着这片海。对于渔民来说，海大概是可敬又可畏的。人可以寄海而生，捞得起龙虾，可终究没办法一直泡在水里生活，以至于对于几乎全体哺乳动物（除掉鲸鱼）来说，海水并不十分友好。这个星球上自诩进化最高等的毛发覆身的家伙们几乎没有几个喜欢主动去沾水的，比方说猫，大多只敢拿爪子去拍拍水面，然后敬而远之。地中海有不少大陆淡水河流流入各种养料矿物异常丰富，简直是巨型湖泊，好似大陆的一部分，但被陆地圈了起来，水汽蒸发剧烈又导致海洋盐度很高，咸起来比起其他的大洋更甚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是这样种种海洋的特质，都与行船和捞鱼方便，给最早文明的发展额外创造了良机——相比陆运，海上大宗商货运输容易很多，造船的木料容易获得，也方便加工，岛间聚落更容易形成自己的社会组织，以至于那么方便地有古代希腊占岛为王垄断经商，千年之前，别处居民海饿肚子的时候，这伙儿人富甲一方的故事就声名远扬了，云山雾罩还能邪乎成亚特兰蒂斯。从米诺斯的牛开始，这儿的居民就没闲着，一些不知足的人的流浪故事不断上演，附近一圈阿纳托利亚，伯罗奔尼撒，罗马和迦太基城邦不断换幕，岛间一场大战引出奥德修斯和埃涅阿斯在异乡漂泊，然后退场让位给大陆上新发家的埃及亚历山大和罗马。好笑而又让人怨恨的是，Calypso或Dido这些女士也在此间历史记载里都被当成了浪漫的注脚，也不过是注脚而已，之后人们努力千年也没法改正这种社会缺陷，直等到二十世纪有那么几十年因为战火纷飞烧得整个民族几乎不得保全，英雄才不区分男女地投入洪流之中，解放社会之时也解放了自己。然后吃饱喝足了，英雄的后代又把自己搞成了金丝雀，实在令人唏嘘。一切纷纷扰扰都在地中海澡盆的边缘上演，比如希波战争这种和自己等量齐观的“非我族类”促成了最初的政治外交，我族与外族间的阴谋诡计，也给宣传事业揭开了新的篇章，人对人最深的恶意歧视，扭曲和捏造，开始大言不惭地记载在书卷上。在马拉松，在温泉关，公关努力渲染出的稿件声泪俱下，塑造了“东方来客”最早的负面形象，仿佛整个世界的平衡命运就聚焦在这一小片海上（如果打赢了），或海底（打输的一方），一片波涛过后，新世界就再次诞生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澡盆里海洋也不是时时平静，无人不忌惮地传颂着海神的坏脾气，可是试想远在东方的我们呢？太平洋可待我们严厉多了，年年西太平洋台风都要来那么几次，东海甚至渤海都保不齐要遭灾，渡海远行的故事哪怕千年之后也不过寥寥。我们更是怕灾怕祸，如果真有个海神，怕是他脾气就没好过。惹不起躲得起，也怪不得自古传言我们被四海围了起来，别处过不去，久而久之另外那头是啥不会有人问，也就再也无从知晓，谁要是出格或触了霉头，还常常要被问责，古代皇帝们都不得不吃两天素或剃点头发以有所表示。大陆上远行冒险又不如就地屯田稳妥踏实，偶尔来访的海上来客自然就只是学会几样奇技淫巧的毛怪咯？大概如此便有了社会组织的差异，大概如此文化发展了各自的性格，大概如此就潜移默化区分了西方和东方——一片平静的海，是这所有故事的开头。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5661.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5537.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		去往Corniglia的爬山台阶上，一只懒猫尾巴打着节拍，给路人鼓劲。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Monterosso有最大的市集，路边种满了各种植物，有西红柿，三角梅，也有大团的绣球。
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;徒步的路途还在修缮，如此炎热的天气也确实不适合步行跋涉，在山中穿梭的，就全要依托火车。在火车上需要时时留神，这里的窃贼十分嚣张，两位年轻小女孩不知怎么盯上了我俩，还特意放我先下车，把猫大师拦在了后面偷偷拉开背包拉锁摸看起来像钱包的东西。黑黑鼓鼓的，可惜是个墨镜盒，我此时转身正奇怪这小偷一号为啥特意挡路，准备去理论，后面排队下车的旅客也不耐烦了正要发声，说时迟那时快地，小偷二号便丢下了墨镜盒，马上假装捡起来交还给我们。坐火车到Corniglia看猫，或者去Vernazza等日落，总是要拿着列车时刻表瞧了又瞧，做仔细的计划。傍晚时分，背对着夕阳爬山登高，发现最好的照相位置一家饭馆，座位几近被订满了，直到落日最为精彩的时候，穿得像模像样的，岁数大些的，消息灵通的人们纷纷落座，开瓶酒喝，宾客拿手机对着太阳来上两张相片就心满意足了似的。从坡上向下，一同胞一老外摆着三脚架拍摄夕照——慢门可以把海浪模糊成朦胧的一片，而别处景色是清晰的，画面有静亦有动——但是低一点的位置灯塔和背景中的远山就重叠在一起了。大概人们认识和欣赏的方式不大相同，人们追求美的途径以及付出，也不尽相同，只是我不知道这个不远万里背三脚架来拍照的家伙会不会因为没有更上几层台阶而懊恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种交通方式么，则是划艇。此时船上就只有俩人了，清净、亲切而完全贴近海水——事实上在sit-on-top的划艇上面，因为舱室没有盖子，海水被船桨带起，会搞得全身都是，水晾干之后，身上则是大块的盐，舔一舔咸的不行。彼时我们还没有自己的划艇，之前“研究“过不少视频教程，进行了充分的心理建设（默念万一落水了不要慌张），也在Schluchsee上演练过两把，在这里可是真的第一次在开放水面上划船。之后我们带着自己的划艇去过不少次博登湖，水面开阔与海中多少相似，也会有不少波浪，但是湖上终究比起海上水深差别很大，浪涌程度不同。说起来，划艇其实是人类最原始的交通工具之一，和最简单的独木舟在结构和功能上都基本相仿。据说从东南亚出发，人们最初就用介于独木舟和划艇之间的简易船只逐岛扩张，桨迹几乎划遍了南太平洋。没有精确导航，没有地图，很难想象什么样的好奇心能让人跨过一大片水，到地球另一头去瞧瞧。较为现代一些的划艇主要以北冰洋上木头皮革结合的样本发展而来，有了轻便结实的框架和柔软又坚韧的船体，制造和维护修理划艇就变得容易多了，哪怕中途漏水，皮革表层也很好修补。前些年靠着现代导航，通讯，地图，有计划的训练和特制的船，一伙志愿者能几十天从美国划一条大些的船从美国西岸到夏威夷再到澳大利亚，还能有空搞些宣传活动，补充采访场务，最后一堆录像素材剪辑成纪录片在Netflix上面播出还能吹捧一番，确实让人看得心潮澎湃，觉得自己什么时候也该行此壮举，才有得纪念，没有虚度时光似的——还可以拿来向他人邀功。可除去专门为了挑战而践行的所谓英雄事迹，我们其实并不需要再多一种把人从A运到B的慢吞吞的水上交通工具，挑战本身自我感动的成分似乎也多了一些，毕竟提前看天气预报选最好的时节按最理想的路线泛舟比起古人来说简直就是作弊——这和雇佣夏尔巴人上上下下给不同高度的几个前进营地的帐篷里面备好食物水燃料和氧气铺好被窝，然后听向导报告说现在天气好赶快上山，就匆匆系着人家给拉好的绳子勇攀珠穆朗玛峰一样，“壮举”实在是打了不少折扣。不折腾折腾怕过得无聊，要折腾一番又有畏难情绪，不敢直面外界的挑战，或直面而挑战自己，也成了一堆中产人士的好笑病症：一部讽刺的电影comme un avion对着这种自我迷醉的“伟大壮举”中最俗气的一部分开刀抨击，前半段还在艾克絮佩里雄心壮志磨刀霍霍要突破束缚，后半段画风突变破罐破摔糊弄了事，和主题歌comme un avion sans aile —— 没翅膀的飞机字面义一样，落得一个尴尬结局让人啼笑皆非。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5761.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5706.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		Manarola之夜，阳台上眺望满天星辰，就是后来给冻坏了，在被子里瑟瑟发抖半天。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Vernazza的著名拍照位置，看日落的最好地方被饭馆占据了，画面最右边有个碉楼，顶上站着白色海鸥，下面摄影师带着白色小帽子，不来吃饭，就只好到那里占位。
    	&lt;/span&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;可那不过都是些凡俗之事，此时此地，从A到A，不过“纵一韦之所如，凌万顷之茫然”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远远的，岸上小小人型扭转的自拍角度和面孔的像素数还不及桨下波纹看得真切，人声开始混合成无法分辨且无关紧要的一团；离岸稍远，海鸥也不常在此觅食了，只剩下海水轻抚船舷的声音。伴随着波浪形状上下起伏整个划艇拍打，黏滞，与海水融为一体。伸手过去，波浪就从指间流过。按理说海水愈深，洋面的变化愈为多端，波浪的波长也有相应的变化，而较少受到海底或海岸形状的约束。本科大概一年级或二年级的时候几个中学同学在北海公园泛舟，还记得一伙人要详细辩驳起表面波机制的种种，长颈鹿先生此时托着相机拍照，发现等风浪起的时候，无论如何仔细调整，也总是很难把取景器端平，斗争了半天之后才意识到在流动混沌的基础上强求秩序，大抵是徒劳的。海浪轻柔，却无时无刻不是善变的，追马车的高斯，写几个方程算出来呼吸子，万千知识和思绪在具体的问题上并不能做出什么指导。书里的世界究竟不细究水的清冽，也可以忽略了划水形成细密的纹理，更没法详细描述种种细节：指尖和一簇簇汗毛把水的触感和形状告知大脑，舌尖一样能感受到海水，不过此刻苦涩是要咧嘴才能表达的，至于多苦，看嘴咧得多大就好判断。大脑里混合了习得的经验和抽象知识，该是集大成者，但是脑本身又很容易被欺骗：无论从广告纸上还是真正的海里，只要蔚蓝的颜色进入视觉，脑中处理得到的结论就总是畅快解渴的水，苦涩的印象被嵌在动画片、昆虫和和电影的怪兽形象，一遍又一遍暗地里被加强的却是黏黏的绿色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抽象本身虽美，但并不是没有代价。同事们偶尔谈起机器学习与人脑竞争如何如何，感慨于抽象的力量，又无法忽视信息压缩时失真带来的隐患，如果人脑也没法明白建立起逻辑系统的话，恐惧人工智能在普适认知与思辨上超越人类，似乎就站不住脚，比如靠Instagram之类影集训练出来的美颜手机相机卖到非洲去并不适用，还恨不得歧视人家是猩猩，就只能怪训练神经网络的时候，假定丰富全面而不含偏差的数据本身就是歧视的始作俑者。目前机器的感官还是人为设计的，让这样专用系统根据有限经验去讲述未曾听闻的故事，大抵讲出来也只有一堆信息碎片，讲得愈多差池也愈大，如同此刻飞溅的浪花抛向了天边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拥抱着我们的，是星球本身的呼吸韵律，这神秘多变又流动的实体，除却几条帆船点缀其间，便是无垠。我们四面被波浪环绕，飘荡在摇篮里，捧一把海水，捞起来的一点点透明流体瞬时祛魅，变得好似再普通不过。仙女变成雕像，月亮变成石头，水不就是氢和氧，能自发少量电解出一定的质子，称称重量我甚至能告诉你有多少个水分子捧在手里，如果愿意的话，还可以给他们每个分子都起好名字，可是水在乎这些么？海洋依旧是海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掳走或交还这捧水，&lt;br /&gt;
她的颜色却没有减少半分，&lt;br /&gt;
蓝得不可触碰。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_5423.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		从摇摇晃晃的Kayak上面看到动人心魄的碧水蓝天。
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 21:12:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/en/cinque-terre,/italy/2018/12/09/cinque-terre/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/en/cinque-terre,/italy/2018/12/09/cinque-terre/</guid>
        
        <category>cinque-terre</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>en</category>
        
        <category>cinque-terre,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>漂浮在Elba岛</title>
        <description>&lt;div&gt;&lt;h1 style=&quot;display: inline&quot;&gt; 在意大利的Elba岛上&lt;/h1&gt; &lt;p style=&quot;display:inline&quot;&gt;，时间好像变得静止，无数愿望、急迫，纷纷消散在无人山中、在无声谷里、在星辰照映下、在碧蓝而透明的海湾，烟云弥漫中。这座夏天过后突然不见热闹的海中孤岛似是仙境。可是时日久些，我们即便不舍，也急切地想要回到大陆上，毕竟我们的家（以及事业）在黑森林的另一头——Elba岛上以前的住客肯定也能理解这种心情：一个叫拿破仑的家伙，曾经被抓起来流放到这座岛上一段时间，然后他费了很大劲还是跑了回去。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;在这里一切似乎都是漂浮着的，也许我们有这种感觉是因为在岛上我们大部分时间住在一条34ft的双体游船上，无时无刻不在晃。和一般的海岛不太相同，Elba就在Tuscan外海，每每向东望到意大利，就觉得来自大陆的那种坚实感并未断裂，可模模糊糊往西看有拿破仑真正的故乡Corse，再远处看不到的地方有Sardinia，摇曳荡漾的碧蓝海水加上高耸入云雾中的群山，又再次孤立了我们。凡尘和灯火提醒我们还未到世界尽头，然而思乡心意渐浓，游览的节奏变慢，也并没有什么特别的目的、动机，想要参观什么，纵是隔岸阑珊灯火，与我们也是疏离的，此时此刻的Elba又似乎确是世界尽头的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Oed’ und leer das Meer.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;空澄寂寥如海&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2500.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		Tuscan群岛漂浮于碧蓝之上。从Marciana Marina看Capraia Isola。
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2615.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2487.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
		大小Cala湾都适合游泳，只是要下到水边，还要爬石头费一番力气。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		在Marciana Marina港湾的帆船里吃早餐。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;船主却对外来的游人很是好奇，问德国最近怎么了，是不是在放假，本来已经是旅游淡季的岛上为何又来了一些说德语的人。回头想来她也是对的，他们的实在生活就是平静如无波澜时静谧的海，倒是这些游客自顾自闯进来，打破了安宁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏日游人如织的时节，岛上住户是满的，5星酒店的泳池里是满的，瓷碟里满满通红的虾、透明杯中闪烁的酒，沙滩上五颜六色的阳伞。在此时此刻，这里只有海浪拍打卵石的声音。一只不认生也习惯了海浪声的猫是这沙滩的惟一主人，跑在我们前面，引我俩顺着小路走到浪涌堆起的卵石堤坝上，一屁股坐了下来，蹭蹭你、蹭蹭我，“你们是我的客人”。等到另一拨游客来，这猫又神气地去迎接他们了，也蹭蹭他们，像是当地邮局给旅人的明信片盖戳一样。这个岛，这片海，以及这整个的世界，对于猫来说可能更大吧，而猫抬头向海远望的时候，是不是也在琢磨海对面有什么、是什么样子的生活呢——一般来说他们是好奇心重，而又富有野心的物种。
虽然有时又不尽然，比如厦门的“老虎”，生在海边却被海浪吓得不轻，惟有看我俩跑到海里，腿被这咆哮的“巨兽”吞掉了的时候，才鼓起勇气也下水来警告和营救我们。现在在老师家老虎有了四脚新朋友，听说老虎还是很照顾它的。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2666.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2735.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		通往小Cala湾的路需要一些冒险精神。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Enfola海角，这也是天涯海角最为遥远的延伸之一了。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2492.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2638.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Marciana Marina港口的旧塔，顶上站着一只瞭望的海鸥。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		海角上也站着一只海鸥，当长颈鹿先生下水游泳因为水太浅磕青了膝盖的时候，海鸥还“嘎嘎”笑话他来着。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;又是一路与夕阳赛跑，终于在山顶赶上了最后一点阳光，导航给我们选了一条窄路，跑起来像是爬山赛一样，在被照耀成金色的西侧山坡穿行。岛上东侧这边据说有许多铁矿，想想当年蒸汽腾腾的矿山，似乎与西边藏身云中的自然造化完全被隔离在两个世界。我们到了住处，发现这里连农场的土地都确切是“红尘”——红色代表土地铁含量丰富。旅店中已经住下了一面包车来的一大家子热闹的奥地利人，怕我们停车挡住了他们，赶紧跑出来帮忙指挥车子如何安置，生活气息就浓了起来，再加上店家的一条活泼的大狗，红尘就实实在在地被毛毛爪子涂抹在了大伙的裤子袖子上。此时我们也热切地惦念起乱糟糟的家了，也就又慢慢打起了精神，在渡轮靠岸的时候和别的意大利人抢下船的次序——我们来的时候太礼貌了，把船上工人吓了一跳，他以为我们已经像其他着急的意大利人一样挤了出去，差点把一排小车，Dacia和Polo之类降到我们车顶上。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2349.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2518.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		猫大师看着蔚蓝的海，吹着风，还有旁边别人带着一只总扒着栏杆要人抱起来看风景的狗，乐得合不上嘴。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		鸟瞰Marciana Marina港湾。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/cat1.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/cat2.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		猫大概是Samson海滩的真正主人。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		巡视了他的属地之后，他就跑来趴在你腿上，盘成了一个猫饼。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;前两天在Bagno Vignoni瞻仰塔克夫斯基的水池，连大俗的游客们都瞬间变得形而上了，安静地在水池边踱来踱去，怕会惊扰了什么神圣，如今我们已然修炼了一番，就算念经能飘浮于半空的喇嘛，估计和我们住在船上随水晃荡有点晕眩（好在肚子里没有什么不舒服）并无太大的区别。踏上大陆，俩人就一刻不停地从这片太阳眷顾的土地远去了，向雨里跑，向寒山前进，瑞士的阿尔卑斯山口大多因雨雪关闭了，我们必须绕道，就算绕去法国，再回瑞士，就算是一路雨水像洗车机一样冲刷着我们，也拦不住这两颗迫切的心。Pienza的银河、Florence的风、Aosta的牛铃和Elba钴蓝的梦，统统抛在身后，家里种的青菜的透彻与刺鼻的香味此刻如同神灵在指引一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趔趄着冲进家门，看到青翠的香菜和西红柿，叶子微微一摇。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2743.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2777.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		海浪拍击岩石，发出洪亮声音，让人忆起石钟山。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从推崇美国风情的一个“牛仔旅馆”仰望山间小镇Rio nell'Elba。
    	&lt;/span&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2404.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
	猫大师在甲板风中。Elba你好！Elba再见！
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/zh/elba,/italy/2017/11/29/elba/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/zh/elba,/italy/2017/11/29/elba/</guid>
        
        <category>elba</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>zh</category>
        
        <category>elba,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Floating Elba</title>
        <description>&lt;div&gt;&lt;h1 style=&quot;display: inline&quot;&gt; Time halts here in Elba, Italy.&lt;/h1&gt; &lt;p style=&quot;display:inline&quot;&gt; Anxiety, purpose, or the feeling of existence matters as much as the eternal sky, the continous movement of the clouds, or the rhythm from the ocean. As much as, the void. We came at a silent season. Hiking for an entire day, we'd run into 3 humans, several pine cones, a squirrel, and probably something that resembles a raccoon.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Everything is floating here. It may due to the fact that for the most nights here we would find accomodation on a 34ft catamaran, on the other hand, Elba finds itself just off the Tuscan coast so you could see the pennisula from the island: it offers faintly something to grasp upon, that is, some kind of certainty. In other cases all one sees is the water, in the color of azure, making Elba afloat, and &lt;em&gt;la Corse&lt;/em&gt; to the west, one or two clues you could pick up if you put an effort looking for it. Plus just maybe, in the southwest, a silhouette of Sardinia should be there. This is not the end of the world as floating pieces of landmass is remotely within eyesight; yet this &lt;em&gt;is&lt;/em&gt; the end of the world as without means nor purposes to cross the water, one gets indeed imprisoned on this island.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Oed’ und leer das Meer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Someone named Bonaparte was once imprisoned here, and he surely shared such feeling.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2500.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		Floating Tuscan Archipelago in azure water. View of Capraia Isola from Marciana Marina.
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2615.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2487.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		La Cala plus la Caletta.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Breakfast in the catamaran in Marciana Marina.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Our host found it quite a surprise that so many German speaking tourists came to Elba in such a season. Maybe it’s the extra vacation this year of 500th anniversary of the religious reformation of Martin Luther, or maybe it’s the last warm days before dwelling into the cold and damp Teutonic winter. And indeed, the presence of tourists in an unexpected periods seems inappropriate and disturbing, the island was just planning to breathe some relief and return to peace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the summer sun the island is so stacked with tourists: hotels crowded, villas crowded, sheds and ranches crowded, and even the 5-star-super-luxurious overlooking-the-bay swimming pools are crowded with people holding dishes of reddish lobsters, cups of spakling wines, and watching the beach littered with bright colored sunshades. And here at the moment, there is nothing but the waves caressing the pebble. A cat that seems to be the owner of this beach of Samson, leaping and leading before us from the narrow pathway until the small bank that is pushed up by the sea, and there it sits, after rubbing us on the legs to state its welcoming gesture as lord of Samson beach. With a composed form being the lord, when the other group of tourists came to the beach, the cat also went there to rub them in the legs. Perhaps for a cat this beach, the bay, and the island is big enough to be the world it’d ever live in, however at time the cat also stares beyond the waves, does it also wonder what life would be like on the other side - after all cat is a species overdosed with curiousity and ambition.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2666.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2735.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Reaching la Caletta prove exactly the opposite of being effortless.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Capo d'Enfola, precisely one of the most remote places on this remote island.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2492.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2638.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Old tower in the harbour of Marciana Marina, on top of which stands a seagull.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		A seagull standing at the cape as Herr Giraffe went for a swim, laughing when he got one or two slight bruises where the water is too shallow.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Yet again we raced against the sun, quite a thrilling hillclimbing experience as the road is narrow and slippery, however painted golden and magnificent the final on the western slope. On top of the ridge we had our final glimpse of the sun that day, and waved Portoferraio goodbye. In Chinese phrases, ‘red dust’ or ‘red earth’ corresponds to human activities and hence the life of common mortals as opposed to someone withdrawn as the hermit. And here the abundance of such reddish earth that flies in our wheel arches indicates not only the abundance of the element iron in this area, but also intense human activities that came with industry, quite a contrasting experience as we haven’t really yet got out of our meditation treatments from the western part.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2349.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2518.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Aboard the ferry to Elba, this is our first encounter to the blazingly blue Mediterranean.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Overlooking the harbour of Marciana Marina.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2743.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2777.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Waves hitting the rocks of Cape Enfola, producing a sound of bells near the water line where hollow concaves are formed. 
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Rio nell'Elba viewed from hotel with an US name: Aloe B &amp;amp; B Ranch.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;It reminds us that two days before when we visited Bagno Vignoni, even the loudiest tourists are muted by Tarkovsky’s bath from the film &lt;em&gt;Nostalgia&lt;/em&gt;. Walking alongside the edge becomes almost as sacred as a saviour, protecting the virtual candle as guarding his soul. From then on we’ve already meditated afloat on the water (with the help of a boat of course), and we’ve decided that our love for this world also lies within the most earthly desires: being homesick for instance. We’d travel ruthlessly north, disregarding the smog, the icy roads in Alps, and the pouring rain across the whole Switzerland, which acted as a car washer that cleaned off all the golden Tuscan and ferric Elba dust. Nor would the magnificent cities, the vast fields, the dreaming water, the flickering milky way slow our pace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rushing upstairs with bags and trolley cases banging against each other, we broke into the apartment and finally could inhale again the smell of home.&lt;br /&gt;
There the leaves of tomates on the shelf waved a little bit, maybe it also misses us.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2760.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
	Sunset over Portoferraio - port of iron, sounds a little bit like some place from game of thrones.
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/en/elba,/italy/2017/11/29/elba/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/en/elba,/italy/2017/11/29/elba/</guid>
        
        <category>elba</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>en</category>
        
        <category>elba,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>落日云霞</title>
        <description>&lt;div&gt;&lt;h1 style=&quot;display: inline&quot;&gt; 在意大利的托斯卡纳&lt;/h1&gt; &lt;p style=&quot;display:inline&quot;&gt; 一场持续的干旱使得土地结块，仿佛它并不情愿呈现给我们最美的一面。即便如此，这田园风光也实在是动人心魄。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;我们清晨从卡尔斯鲁厄出发，平时8点之前常在梦乡的猫大师还在4点钟发了一个“打卡”的微信朋友圈，以示纪念。起得这样早，按计划是快快穿过瑞士，在朝阳升起的时候，我们就应该到达雪山脚下了，再尽量在晨雾还没散的时候——这是拼运气的事情，赶到科莫湖。可一进入瑞士却发现这伙人周五也起床很早，纷纷开车出门堆在了路上——瑞士本来不大，重要城市屈指可数，其他地方多山，联络都市的高速也就那么几条，没有什么冗余的道路，去向同一个方向的人，就都堆在一条路上了。来之前同事提醒说瑞士高速限速120，和德国不同，千万不要超速，罚金比较贵，现在看来话是没错，但能通畅地跑到120已经是谢天谢地了。更糟糕的是，鹿司机并不太信任导航提示，看高速路牌显示岔道口右拐去卢瑟恩，左拐去苏黎世，就自作主张向右去了，这样一来导航马上提示你距离Lugano的路程多了100公里，时间也自然要多出一小时，让鹿司机后悔了大半路。在川流的车里我们等来了日出的时间，天渐渐明朗了，却并不见太阳，高速修路改道也弄得人一头雾水，仿佛既不知道自己在哪儿，又不知道几点了，挑个方向走，又不是特别确定能到哪里去。我们大概在卢瑟恩附近耽误了一阵子，突然发现了湖水，这下兴致就来了——和青海西藏相似的，雪山脚下的湖都有着碧蓝的颜色，又清澈万分。穿山高速行走在山侧，不时有半开放的隧道，遇到停车区下来歇歇，一开车门清冽的风瞬间就把人吹清醒了，但山上的雪顶还是埋在云里。看天气上说，北面来的冷锋吹着雨，从德国一路追着我们南下，大概到这里就被阿尔卑斯群山挡住了吧，怪不得迎风坡这面见不到太阳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈达德隧道两头都在瑞士境内，但两边景色实在是不同，到17km的隧道尽头时，整个视线之中都是一片金色，从瑞士的德语区到了意语区，人们的行为似乎也变化了，什么开车变线不打转向灯的事情从偶尔发生变成了常态，这种状况一直持续到意大利境内，如果在路上看到一人特别规矩，黄黄的转向灯闪过来闪过去，那人一定是德国司机，接近一看果不其然，车牌是来自慕尼黑的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们到达Lugano的时候，已经快到中午了。这儿有着时髦的一群，看起来清闲，开着大好车或一身跑步装扮在湖边闲逛的，周五不用上班的人。天鹅在湖里，鸭子在岸上，漂亮的艺术馆广场并不繁忙，这和我们想的可能不大一样。ETZH有个校区在这里，上次看到well-tempered metadynamics一个研究组就在这湖边上，还甚是羡慕，现在歇下来，却觉得清静过头了。沿着湖岸转向东北去，就又进了山，路愈发变窄，路边一栋栋别墅飞速抛向身后，前面一个牌子：“欢迎来欧盟”告诉我们意大利真的到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利警察3个一堆在闲聊，每辆车都要检查一下，看我们护照是中国人，就有了意大利人对中国人额外的关照：“请出示一下钱包里的现钞”，只要不是一沓500块欧元的大钞，他们摆摆手我们就继续行程了。以前听熊说意大利的中国生意人在缴税上动手脚，为了避免被查都是用一摞摞现金，而不是银行中转，砖块一样的500欧元大钞摆一屋子肯定是一幅奇景，就和前阵“人民的名义”电视剧里似的，不过我们钱包里现金加起来也不够一张500块，这一遭就并没有什么戏剧性。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2175.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		“角斗士”小路——在电影里这几颗小树也成了明星，甚至是罗素克劳“轻抚”过的这些野草/麦子。摄于Pienza附近，Agriturismo a Terrapille东北方向。
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2027.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2314.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
			月亮在晚霞时分升起，最后的阳光映照在Capella di Vitaleta的墙上，透着玫瑰粉红色。摄于146省道接近Agriturismo Poderino东边。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Abbazia di Sant'Antimo的塔楼和丝柏。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;米兰和佛罗伦萨两个城市有着不同的特点，也都十分迷人，但是至少对于长颈鹿先生来讲吸引力却有限。一座以时尚和银行著称的现代都市加上一个文艺复兴之都，都是游客熙熙攘攘，游客中间穿梭小偷骗子，人群旁都是网红食品服装首饰店面的地方，让人喜爱的同时，又有种多少有些荒谬、刻意的疏离感。穿针引线的乡间小路带我们穿过San Gimignano和Monteriggioni，托斯卡纳的原野才真正把他安宁而富有活力的一面展现给我们。这两个去处亦是地方名胜，长颈鹿先生在“刺客信条”游戏里面早早已经跟随主角流连于城堡塔楼之间，真正见到实景的时候感受还是很不一样的。泥土颜色的小城，安静的街市，热情的人们…
但此些地方不宜久留，明信片里的风景像一颗种子一样，在我们愈接近Pienza的时候愈发茂盛，已经长成了一颗耸立的丝柏。猫大师沿途也充满了创作热情，端着相机咔咔咔一路都很少休息，而鹿司机在驾驶的同时也在疑惑：那些风景到底在哪里？多数时候，你就是猴急也没用，蜿蜒的公路把人带到一个又一个小镇上，一会儿又回到田野里，太阳已经越来越低，但另外的时候只需要一瞥，几棵柏树，一座白色的小教堂就突然出现在视线中，正当鹿司机还在疑惑为啥路边有这么大停车区，还有一辆宝马为什么反方向停在路边停车区的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是这儿就是这儿~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实是一场干旱，土地里的土块像土豆一样大，却并没有多少水分。农民们可能已经嗅到了几天后即将到来的雨水的气味（或看过天气预报），把干旱的田野翻了又翻，犁了又犁，粉末的土和结块的土，阳光下反射着不同的颜色，让这些秃秃的丘陵看起来像沙丘一般——也许这正是其绝妙之处——流动的沙丘，或者像是大海，踏在脚下，却又是坚实的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆起当初在卢浮宫里，不可一世的拿破仑远征过这里，带回了无数战利品/纪念品，使得卢浮宫中大部分展厅都在展示这些伊特拉斯坎的饰品，工具，等等等等——相比起其他星辰一般的文艺复兴画作，以及高楼之上角落里藏起来的更现代些的荷兰人作品，这些泥土罐子光辉确实有限。但是身在此处，回忆起以往所见，那些线条——不论是从希腊人或埃及人处学来的，或是受到了这些原野上大地曲线的启示，就变得生动起来，“啊原来如此！”，原来如此他们的罐子和罐子上的人物动物都是长条抽象的光滑曲线造型，原来这些被当初汉尼拔的大象震慑而瑟瑟发抖的泥土养育了这些爱吃橄榄的人，原来如此这些土壤颜色的砖被砌成了他们的城墙，建成了他们的神庙，教堂，以至于整座城市都是这样的土壤颜色，锡耶纳或佛罗伦萨，无数泥瓦工匠的心血汗水混在这泥土里，在丘陵那边，南方不远的地方，堆砌起了所谓七丘之城，所谓万城之城——罗马。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1272.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1722.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		San Gimignano塔楼拱门下、阳光里的小憩。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从锡耶纳圣母教堂上眺望Basilica of San Domenico。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1658.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1446.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		锡耶纳教堂未完成的殿堂只剩露天立柱。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从Monteriggioni城里向外望。
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;当这片土地上的人发达的时候，他们觉得大理石有漂亮的颜色，他们的银行业发展带来了无尽的财富，锡耶纳人们的野心也极度膨胀。他们想在原本就已富丽堂皇的圣母教堂之上再盖一层，把原先十字形教堂的长边当作新殿堂的短边耳室，但终究敌不过时运——一场瘟疫袭击城池，人口锐减，开工的宏伟工程再也没能完成。今日只有一面完工的大殿立柱和规划中的教堂正面立壁孤单地扯破了锡耶纳的天际线，突兀地指向天空，矗立于时间之河中，这些遗迹变成了人类野心、毋宁说是决心的的纪念碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;系统性的知识被留存在了这些纪念碑下，时日运转，教堂之中装修花里胡哨的密室图书馆还摆放着一些弥撒的乐谱，偌大的书页，一页上面却写不了几个乐句，也许正是古人的生活中信息量的写照，今日的锡耶纳是有名的大学城，饭馆里几位学生手上的教科书，寥寥几页的内容描述出的世界，或许就比整个教堂图书馆里的藏品还要绚丽。不过另一方面，这些现代书籍，却又确实是从前人日复一日的辛劳积累流传下来的。他们通过研究学习旧有的知识，越过老师同学设置的陷阱沟壑，通过讨论，完成作业，解决进一步的问题，居然就能把人们对这世界的认识又往前推进一层；饭馆的另一边厨师们也没闲着，他们的手艺仍旧是旧有世界的结晶，加上新世界风味的料理。而斗室之中，游客们，学生们，白领和蓝领工人们，谁又不是如此呢？时间流逝如是，从千年前制陶人捧一捧泥土捏罐子盛水装粮，农夫放牧挤奶，到工匠们炼铁烧砖，采石铸塔，拼绘起教堂地板上那些大理石彩画，居然一直流淌到了今天有一个利用电脑模拟辅助设计有机分子材料的物理学家在这里写文感慨，这是多么不可思议的一件事情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看门外吧，整整一座热闹的城，四处流转的人们和运作的机器，加上那些无声的砖石，历经了无垠时光蚀刻的盛景。
这难道不是我们——这一群一生不过百年的凡人——创造出的永恒？&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_0819.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_0887.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Duomo di Milano飞扶壁上的装饰花雕。
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		从Ponte Vecchio桥看Arno河景。 
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_0652.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		阿尔卑斯山区湖滨的交响：卵石、天鹅、青草、树木、湖水、云朵、房子、镇子和人——从San Siro看科莫湖。
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/zh/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/zh/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</guid>
        
        <category>tuscany</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>zh</category>
        
        <category>tuscany,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Last Drop of the Sun</title>
        <description>&lt;div&gt;&lt;h1 style=&quot;display: inline&quot;&gt; Tuscany, Italy&lt;/h1&gt; &lt;p style=&quot;display:inline&quot;&gt; greeted us with the sub-optimal scenery of the year, some drought problems, nevertheless the landscape is still breathtakingly beautiful. &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;We have had left Karlsruhe very early in the morning and hasted southwards as fast as possible to catch the first rays of sunlight right at the feet of those snow-covered summits, at least it was planned as such. In Switzerland traffic jammed along the Autobahn and Herr Giraffe had made a wrong decision to head for Lucerne while the navigation opted for Zurich, effectively prolonging the journey to Italy for another hour. Plus, as daylight fell there is no way the sun showed himself, not on this side of the Alps to say the least, and by the time we reached Lugano on the other side, it was already noon.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2175.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		Gladiator Road as per our agriturismo host, plus the wheat/weed Russel may have had caressed. A view of Agriturismo A Terrapille from NE near Pienza.
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2027.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_2314.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Moon rising as the last drop of the sun paints Cappella di Vitaleta rosepink. Shot from parking section on Strada Provinciale 146 east of Agriturismo Poderino.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		The tower of Abbazia di Sant'Antimo.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Milan and Florence are charming cities however cities do not appeal so much, at least not &lt;em&gt;that&lt;/em&gt; much according to Herr Giraffe. Threading through villiages as San Gimignano and Monteriggioni like in Assassin’s Creed the game, we have finally reached the postcard-photo-shooting-position which caught us quite as a surprise on the side of the regional road: Herr Giraffe was just wondering why there is parking space with a BMW pulled over with the car pointing towards the wrong direction when he caught a glimpse of the blanc, shiny wall of the chapel of St. Vitaleta as the sun began to dim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terrain being solid as it indeed is, with earth either in the shape of dust powders, or ploughed to be fragments in the silhouette of potatoes, clearly owing to the drought, there is however the impression that we are flowing according to the curvature of an immerse setup of waves that expands miles and miles across the heart of Italy. Etruscan artefacts may seem less impressive in the Louvre compared to other brilliance, however positioning himself right here in the cradle of those artefacts, one might just imagine how the curvatures of the earth could have inspired the paintings on the clay and the shape of pottery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the earth, which breed these Roman and thence Italians, trembled when Hannibal came with elephants, became their walls, their shrines and chapels, even the whole of a city (Siena, Florence) is shaded in the unique color of Tuscan earth, and through the sweat and tears of handy people became somewhere in the south, the city of all cities: Rome.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1272.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1722.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		A moment of peace and joy in the sun in San Gimignano.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		The view of Basilica of San Domenico from the Duomo in Siena.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1658.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_1446.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Unfinished hall of Duomo of Siena.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		Inside of Monteriggioni.
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;When they prospered with marbles and banking, the people in Siena grew so ambitious. One cathedral planned above one another, a cross over another cross. Today the untopped pillars and the exposed facade look quite lonely and abrupt as they break the skylines of Siena. However reaching the skies as their forms get fixed in the river of time, the effort of building them itself became unfaded monument of human endeavour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Systematic knowledge is preserved as university students learn from the wise words from the books, much better printed than the ones locked in the library inside the Duomo, again those students also hurrdle over artificially set-up problems and discuss to be even more knowledgable. Meanwhile, interestingly, in the kitchens the cooks also pass their secret codes of how to bake a pizza, good enough to serve every customer sitting under the same roof - the tourists, the students, white collar, and blue collar. On and on we got through pottery making, herding, to stone lifting and marble puzzle solving, and even onwards to reading sentences some computer-assisted organic moledular designing physcist has came up with.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How time has passed! And just in front of you what a lively city the immortal time has gifted us.
Or rather it is us, the mortal, who have achieved?&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_0819.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_0887.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;
    	&lt;span class=&quot;post-image-caption-left&quot;&gt;
    		Decorations of flying buttresses of Duomo di Milano.
    	&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;post-image-caption-right&quot;&gt;
    		River Arno viewed from Ponte Vecchio. 
    	&lt;/span&gt;
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://lmodan.github.io/foto/italia/IMG_0652.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt; 
		Harmony of the swan, the clouds, the water, the sun, the villiage, and the people around an Alpine lake: Lago di Como viewed from San Siro.
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/en/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/en/tuscany,/italy/2017/11/10/tuscany/</guid>
        
        <category>tuscany</category>
        
        <category>italy</category>
        
        
        <category>en</category>
        
        <category>tuscany,</category>
        
        <category>italy</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>你好！</title>
        <description>&lt;p&gt;这是我们网站上面的第一篇文章！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个网站是使用Jekyll生成的，并存放在Github上面。
长颈鹿先生花了好几个小时折腾 &lt;em&gt;主页上的文章分页&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;多语言支持&lt;/em&gt; 功能，结果无功而返。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll自带的文章分页——比如说在主页显示上一页，下一页，自动把网站里的多个文章5篇放一页上，但是在我们的网站上因为图片较多，干脆一页只显示一片文章——并不能很好地和多语言结合在一起，因为jekyll-paginate并不能按照类别数数，只会数出来网站里总的文章数量，并不会区分中/英文，而我们想要的数值实际上只有总数的一半。jekyll-paginate在好多年前就已经被弃用了，原来的版本演化成了jekyll-paginate-v2，此间另有一系列jekyll-paginate-categories或octopress-paginate之类的其他插件能够替代过时的jekyll-paginate，但是github就是不支持这些另外的插件，解决的办法就是我们只把jekyll生成的结果，也就是_site/文件夹里的内容上传到github，而不是把源码上传，让github自动去生成静态网站。多了一道工序，中间不方便的地方颇多，比如无法使用_config.yaml文件自动设置网站的相关信息，site.url就是个令人头疼的选项，因为自己电脑本地生成的jekyll测试网站是localhost，而github上面的域名是lmodan.github.io，一不小心，网页找不到相关链接，图片就有可能显示不出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用Bootstrap编写的网站理论上能自动适应不同的屏幕尺寸，并且对于retina屏幕有针对性的优化（会载入尺寸稍大的图标，比如网站背景条，文章开头的长颈鹿等等，但并不涉及文章内的照片），可是语言选择的小国旗目前是固定大小的，也许在手机上会偏大一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于文章里的照片来说，读者可以看到照片上的水印，其功能不言自明。我俩能理解有的朋友对于漂亮的照片等等十分喜爱，并且对如此美好事物有“占有欲”，想要得到“原图”，但其实长颈鹿先生觉得这其实并不太合适，另外也着实没有必要。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/zh/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/zh/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</guid>
        
        <category>karlsruhe</category>
        
        <category>germany</category>
        
        
        <category>zh</category>
        
        <category>karlsruhe,</category>
        
        <category>germany</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The First Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;This is the &lt;em&gt;first&lt;/em&gt; blog of our website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This website is compiled with Jekyll and hosted on Github.
After hours experimenting with &lt;em&gt;pagination and multilingual&lt;/em&gt; Herr Giraffe eventually surrendered and called it a day.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turning then for jekyll-paginate-v2 on the second attempt, with the locale settings, it is possible now to paginate/categorize with respect to different languages, the outcome becomes the current version of the website: operational but somehow not-so-elegant. Also theoretically it should work on tablets and smartphones, but some bits like the language selector may not adapt to specific screens so well.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:51:55 +0100</pubDate>
        <link>https://lmodan.github.io/en/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lmodan.github.io/en/karlsruhe,/germany/2017/11/10/the-first-blog/</guid>
        
        <category>karlsruhe</category>
        
        <category>germany</category>
        
        
        <category>en</category>
        
        <category>karlsruhe,</category>
        
        <category>germany</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
